[
    {
      "question": "Кто написал роман «Преступление и наказание»?",
      "type": "radio",
      "options": ["Лев Толстой", "Фёдор Достоевский", "Николай Гоголь"],
      "correct": ["Фёдор Достоевский"]
    },
    {
      "question": "Какие из перечисленных произведений написал Уильям Шекспир?",
      "type": "checkbox",
      "options": ["Ромео и Джульетта", "Гамлет", "Фауст", "Отцы и дети"],
      "correct": ["Ромео и Джульетта", "Гамлет"]
    },
    {
      "question": "Как зовут главного героя романа «Над пропастью во ржи»?",
      "type": "radio",
      "options": ["Холден Колфилд", "Джей Гэтсби", "Том Сойер"],
      "correct": ["Холден Колфилд"]
    },
    {
      "question": "Кто из перечисленных авторов относится к литературе романтизма?",
      "type": "checkbox",
      "options": ["Джордж Байрон", "Эрих Мария Ремарк", "Виктор Гюго", "Франц Кафка"],
      "correct": ["Джордж Байрон", "Виктор Гюго"]
    },
    {
      "question": "Автор произведения «Маленький принц»?",
      "type": "radio",
      "options": ["Антуан де Сент-Экзюпери", "Эрнест Хемингуэй", "Джек Лондон"],
      "correct": ["Антуан де Сент-Экзюпери"]
    },
    {
      "question": "Выберите героев из произведения «Три мушкетёра» Александра Дюма:",
      "type": "checkbox",
      "options": ["Д’Артаньян", "Атос", "Артур", "Портос"],
      "correct": ["Д’Артаньян", "Атос", "Портос"]
    },
    {
      "question": "Какое произведение принадлежит перу Эриха Марии Ремарка?",
      "type": "radio",
      "options": ["Триумфальная арка", "Старик и море", "Анна Каренина"],
      "correct": ["Триумфальная арка"]
    },
    {
      "question": "Какие авторы относятся к эпохе романтизма?",
      "type": "checkbox",
      "options": ["Гёте", "Оноре де Бальзак", "Александр Пушкин", "Джейн Остин"],
      "correct": ["Александр Пушкин", "Джейн Остин"]
    },
    {
      "question": "Кто написал произведение «451 градус по Фаренгейту»?",
      "type": "radio",
      "options": ["Рэй Брэдбери", "Джордж Оруэлл", "Олдос Хаксли"],
      "correct": ["Рэй Брэдбери"]
    },
    {
      "question": "Выберите персонажей, которые появляются в сказке Льюиса Кэрролла «Алиса в стране чудес»:",
      "type": "checkbox",
      "options": ["Чеширский кот", "Белый кролик", "Питер Пэн", "Шляпник"],
      "correct": ["Чеширский кот", "Шляпник"]
    }
  ]